年薪過左五十萬, 你問我答

如題, 答到就回

做邊行

邊行唔直接講

文職, 要用腦度橋, 管理下 project 進度咁上下

做左幾耐?
有冇經歷過咩大風浪?
買到樓未?

兩年前先開始做呢行

試過爭D破產

以前買過賣左還債
家下冇樓, 不過今年尾或下年頭會考慮買

講多少少感受

其實當你落難果陣幫過你嘅人未必好多, 不過奚落你嘅人一定唔會少

但當自己發奮再諗住之後點當面屌柒班人, 直到而家有少少成就果刻, 你會發現已經唔想再理佢地

而家淨係想報答幫過自己嘅人

咩學歷?

大學

Contractor?

呢樣真當你去到呢個地步，你唔洗做任何嘢，已經贏咗仆街嗰陣，睇你唔起嘅人

座右銘？

同感, 同你一樣
窮有窮過，落難時都好難受
而家考到科舉小有成就
某d人已當我神咁拜
真係wfc

儲幾錢個月

覺得有成就感？

Marketing?

哈?
俾你考起...我真係冇諗過

大把路要行

努力

同女友一齊儲, 我份糧唔多用

申請左依張野未

有fd啱啱批左

少少梗有, 因為你身邊好多人都冇咁多人工

當然大把人多過自己

因為呢個世界大部分人都想睇人仆街
接受左就唔會咁難受

以為講緊月薪添

連登仔應該好多都過唔洗你問我答啦...

我年薪未夠 $600000 喎

不過有張大頭白金AE

我都覺

但有500k一年都係應該係top 25% 既香港人ga la

巴打幾大?

點入行

果時去飲酒多, 後尾發覺精神同健康都好差

女友喊住求我唔好再咁

之後過返正常生活做下運動由低做起重投工作

連登Nash Second

用緊咩曆法?
24個月一年

巴打而家幾多歲

top 唔 top 25% 真係唔知
我 30 出頭

求其google 14/15 d stat, 唔知做乜春係殘體

唔知...但應該係另一個行星, 公轉兩年左右

我去一年英國讀書都無咗啦
我第三年，啊妹第二
屋企已洗好多錢

...

係呀, 我好認同唔算係乜
咁你有冇?

朋友會唔會off topic左少少?

屌你50萬年薪都拎出黎講 我一個月都十幾萬啦

讀嘅嘢同而家做緊都係同一類型？
點入行？

哦...咁講下你做乜? 平時儲幾多?

呢句真

冇乜關係, 同個 degree 完全唔同

朋友介紹, 起薪兩萬都冇

4皮鬆好多咩? 咁都要開post

得個50萬就死返高登啦
完全無意義垃圾topic

睇你幾歲囉 30歲下可以算ok既

利申： 28歲 岩岩某工程chartered
年薪600k 未計bonus

身邊好多咁上下年紀有專業牌既人都有呢個數

唔多,但咁樣唔開得 post

呢個朋友真係真係要好好報答
巴打你發奮努力一件事
但係都要佢肯/有介紹份工俾你先可以令你去到呢個位

利申：好我好多

23684其中之一

我都未計 bonus 嘅

不過我並非專業人仕

做兩年加人工加到四萬幾？

其實聽下人分享都冇壞既
唔係曬命post就得啦

每個人都有故事聽嘛
好多人多過500k但叻唔切衝出黎屌

下下有超有意義先開得post
咁連登一日都唔知有冇一百個post

利申 搵緊球幾一年

開呢個post有咩意義? 喂..碌大啲對眼望下出面好多人搵緊唔止呢個數架細佬

50萬年薪係報稅個數定係純basic salary?

咩工又唔講，香港幾百萬人，

幾歲

少少際遇

同埋身邊有人鼓勵支持

堅持加努力

我年薪$556,000 ，好窮，成日無錢使要問人借錢過埋個月尾，得一張AE卡要黎月尾去八月軒食半價飯。

冇過百萬都上黎

我等緊睇樓主啲勵志經歷

有人喺身邊係唔同啲

鬼得閒起你底咩，驚自爆就咪撚開post
分享你老母出黎啦,對你老母有興趣d

因為升左做部門主管, 同埋老細賞識咁

basic salary

好感動

我都以為月薪先敢開POST

貼稅單收入部分黎睇下

留低擊傷你的石頭

Good Points

由細到大都係睇數字
梅花 A 3 5 7 9
紅心 10 8 9 7 2

梅花A > 紅心 10
所以好合理

上面回錯

咪係囉...成日淨係喪屌乜乜人都揾得多過你
又冇話自己好有錢...都唔知有咩好屌?

你點計到

嘩屌...4皮幾野部門主管
你公司都西西地

一個月4皮就想買樓

又有一個point 要帶出

所謂發財要立品
我覺得
你搵到錢既話
第一唔可以俾錢控制自己
要可以因為搵多幾個錢而串人睇唔起人
亦唔可以太顯露財富去曬命
第二要有更好既品格
可以有好脾氣好修養
先更符合你既搵到既錢
唔係就同大陸d土豪一鳩樣架喇

好多人成日都係度學劉華講
牌品好人品自然好
有冇諗過其實幾時都要人品好

自身經驗係
人品愈好搵錢愈易
但唔知點解釋

係啦, 簡直冇人性
呢D西公司唔做都罷

高登（連登）就係咁 乜都屌左先 好似係網上講野唔洗負責任就可以亂9咁吠 好多人連基本對人嘅尊重都無 應該得誠哥同ceo先有資格開post分享經驗

巴打恭喜你，我同你經歷差唔多，不過自己仲後生，可以再黎過。

好多事只覺得自己心入面對得住人地就夠。

巴打今年貴庚？

因為d毒撚只有係網上面先串柒柒

其實唔算多，無謂出post 啦， 最重要係幾時都要同自己講， 唔夠唔夠， 要再賺多d, 人生先有挑戰嘛

我覺得樓主已經滿足自己有既，但講真，可以去到呢個數，何妨再俾多點力，睇下自己可以去到幾遠？

如果搵到40k一個月我已經好滿足

家陣40k一個月都要開post ?

好同意

所以都係無謂去串返D人

某程度上佢地幫左我先有今日

誠哥 CEO 都唔夠資格

30 出頭

候生可以任性下

年少多好~

如果你知我係邊個 你一定唔夠膽串我.jpg

其實我覺得大家都想搵多d錢
不如搵到多少少既分享下自己條career path點走
當share下囉

我覺得好多人唔係冇能力搵，而係根本唔知應該做乜同點做
加上呢度有唔少學生，好多時佢地唔知呢個世界有好多行業其實唔係好睇你讀咩科

利申：唔敢班門弄斧

老實梗係未滿足啦

重有機會升

有感而發
我當年讀緊書落難時開飯都有困難
屋企連請師傅整冷氣都冇錢

當時得我女朋友無條件支持我
到我畢業考到入到政府做
人工同樓主差唔多
第二年即娶佢
現在無乜求，但求身體健康，細水長流

結婚時24歲

呢個真, 做咩同讀咩未必太大關係

埋單真漢子

樓主其實唔洗理個堆人 我諗佢地人工兩雞都冇

老土d講，有個咁既女人肯追隨我，咩都可以比晒佢

埋咩單
有個咁好既老婆係執到
你都係呀好好對人呀屌

因為從來唔儲錢, 還緊2層大陸樓既首付, 供緊2層大陸樓, 我同我老婆都大使, 一個月可以坐$6000 Uber, 坐高鐘就坐商務....

咩都使左先算, 因為我個 "屍" 仲向上緊, D錢仲繼續入緊黎....
(其實都怕有日仆街的.....)

過多半年就係我地大婚
點敢對人唔好吖

佢個名就係

嘩

你供緊兩層重咁洗錢?

"精子"呢家野唔係永遠向上, 到時冇鈔票就大鑊

買樓搵我ok

做地產?
邊區?

月薪4萬幾，乜真係好多咩

所以而家學習緊唔亂使錢，好辛苦

港島，

諗住買新樓定二手？

忍下手啦...我以前都大駛慣

而家真係慳過伯母

年薪過五十萬真係好難

港島老實買唔起

而且親人住新界

想買大少少二手樓自住

不如樓主你講少少自己既背景
幾時開始出黎做野?
做左幾多年先有呢個人工?
做緊邊行?
有冇轉過行?
中間有咩高低潮?
未來10年會唔會再有得上位?
份工穩唔穩定?

巴打做邊個dept
利申 政府工未到500k

年薪得果50萬仲好意思出黎哂命
月薪50萬就差唔多

Q：有冇參加過佔中？

幾個post都見你R撈, 做地產有冇咁窮

本地大學畢業, 屋企普普通通, 金錢事業都冇幫助過

做左 10 年左右...不過我早兩年先轉行, 基本上由低做起

邊行唔直接講, 總之文職, 要度下橋, 管理d project 同班下屬咁

高低潮之前有講, 不過可以講多少少
我畢業果陣做過文員、merchant 之類, 不過人工唔多, 之後轉做銀行投資部門, 叫揾到下錢, 全盛時期有兩架車, 一層當時值五球幾嘅樓

當揾到心紅果陣就開始乜都炒, 到最後埋單乜都賣晒先夠填氹
之後比人裁左冇做野, 飲酒頹癈過日辰...其他想知再講

如果你要睇到 10 年內, 順利的話應該上左 executive level 一段時間

份工非常穩定, 除非瀬到好甘否則可做到退休

對唔住我錯
我會盡力揾50萬一個月先晒命

巴打可唔可以透露下邊飯工程？

去左
有咩關係?

50萬一個月既話
一定唔可以用時間搵錢
要用錢搵錢

有個願意係你吃苦時陪伴一直行既人唔容易。

一定要好好珍惜

雖然講唔出咩大道理
但係我睇完之後覺得非常之有親切感

年薪五十萬，其實即係月薪四萬六up，正正常常大學學歷做十年都應該有

如果精英一畢業 入政府都差唔多 4xk..
(eg AO / 督察等)

普通料 考到officer 就要十幾年 先有 4xk
(eg eo )

不過用人工去計算成敗就已經失敗....

其實好多人年薪都唔只五十萬
利申: 三十出頭, 年薪過八十萬

相比同齡既朋友, 我已經算少
身邊有一班係年薪過百萬

測謊問題

大把人年薪多過我
有朋友過百

點測?

年薪得五十萬都有得好晒

王子軒？

我一個月都搵30個啦 年薪先50個都好拎出黎講

有咩建議比學生或畢業生
等佢地有好既將來，走小d冤枉路?

唔一定

我Grad 左四年就有啦五十萬年薪
又唔係多
又唔夠錢買樓
有撚用咩

我八十個都唔敢買樓呀

點解會唔敢買樓

係呀
所以樓主好on9
揾得少少都要開post 威威

人地父幹送層樓已經贏佢唔知幾多條街啦

我年薪5m都未敢開post 你搵嗰少少開黎做乜柒

年薪五十萬

犀利犀利

大學讀咩科好

雖然大把人都搵到年薪50萬
但同時亦都好多人未有，
呢啲分享總有人岩睇嘅。

但暫時仲未見到樓主講啲咩好具體嘅野，
做邊行又唔講，
想分享就唔好太收收埋埋啦。

我飲水飲開evian 夠唔夠quali開你問我答？

呢句啱聽

利申屋企做生意，一年五十萬真喺小數目來
但除開屋企人，我銀行戶口連100都唔夠，撳唔到出來 我都想參考吓搵自己嘅路

你個名
幾時開始唔係叫人死返5p係叫人死返高登

真係有咁多？
我聽講係2，3萬樽頸位kick一世...